归属感

        最近，忽然很想知道归属感这东西是怎么来的。以前，从来没有过这种念头，大概，人随着年龄的增长，就会有各种不同的困惑吧。有些困惑，会籍由别的什么事物来教给答案，有的困惑随着时间消失于无形，不再被忆起。        归属感，大抵是那种包含友情，亲情，爱情还有别的莫名的事物又凌驾于这一切的能让人安心的力量吧，拥有这样的力量的人一定会是内心强大的人。佛说无欲无求，大抵是说一种平和的心境吧，淡定，是对于变化淡然处之，是门技术活，而平和，没有变化与否的概念，没有好与不好的区分，有点像剑术的最高境界，是无剑。平和，是门神技。        艾里希·弗洛姆说，爱情是对生命以及我们所爱之物生长的积极的关心。如果缺乏这种积极的关心，那么这只是一种情绪，而不是爱情。很喜欢他的定义。